連登小Youtuber討論區

今次開post既靈惑係黎自 外國討論區 Reddit 既sub reddit - r/NewTubers

呢個版係為左 1 D 少過5000人訂閱既youtuber而設,比大家討論成為一個youtuber既心路歷情同埋各種問題
個版亦都有 1 d 成長後既youtuber(起碼堅持左2-5年)返返去比意見同埋tips比新手

小第開始左一排YT channel, 呢排不斷去搵YT既野黎研究,發現連登好似無一個類似小youtuber既討論post(可能我搵唔到) 所以開個post睇下連登有無youtuber其實都係成長緊,大家一齊share下感受

如果有既話,問下大家,點解你會想成為香港youtuber?

我自己先:
-我發現原來有人會鐘意睇自己既野, 開心同埋可以發掘/搵到自己
-可以為香港當係做返D野,為一個咁大壓力既香港提供下小小歡樂
-可以磨練自己恆心同鬥志

"Life is a marathon, not a sprint"

我知咁講好假
但真係純粹為興趣
覺得幾好玩而做 無偉大理想

點解巴打你會覺得為興趣係假？
其實為興趣同自己覺得好玩先應該係做youtuber最重要既因素

我都有sub開r/newtuber
其實一開頭拍都係想拍啲片鏡頭畫面靚啲
外國有啲cinematic travel vlog好鬼型

原來有newtuber同路人巴打個niche係乜

都係想做cinematic 攝影拍片
你呢

做呢d好高技術
我果個係玩恐怖game

同埋你覺得newtuber d野有無幫助？ 我覺得最重要就係果個 retention rate同click

高手紹呢個YouTuber都幾正

高手紹？ 有無link?

都幾多唔同既片唔會copy right咩

佢試過中過一兩次咁la

大家真係要支持佢

咁黃，支持 已sub

佢而家其實都已經開始轉緊型㗎啦
多左拍啲時事分析影片 有時間不妨都可以去睇吓

香港需要呢D youtuber, 可以比到人睇到真相

夠毒同柒算niche?

冇錯

其實佢而家都唔算係話真係好出名有好多人都識
所以要多啲宣傳比更多人知道

如果係拍下毒男VLOG 其實都可以算係一個niche既, or 好似電車男咁紀錄上網識女仔

加油努力 我有排都追唔上

Newtuber 揮手, 我發覺一開頭真係好難有organic reach, 大家有冇咩經驗可以分享一下

新Youtuber揮手
自己希望用廣東話影評
寄語香港人
同埋鍾意廣東話影評同解析就幫手訂閱支持啦
齊撐廣東話文化產業

有心唔怕遲 加油

Btw 小小宣傳link

newtuber討論區 就話過 一開頭搵屋企人，身邊朋友訂閱 去到100 sub, 之後慢慢去下 d討論區/facebook page 同人交流下， 再貼下自己條youtube link( 要係去特定關於你個youtube主題既討論區)
最後係整好自己個thumbnail, thumbnail唔好=無人click入去= 無人睇= no grow

加油呀！ 巴打計劃通常一星期upload幾多次？

逢星期二、五晚出片

好高質

都幾好，應該有時間剪
我試過一開頭果一個月， 每日一條做試驗， 即刻burn out

如果每日一條
又要上埋字幕真係做死人
Btw 出咗新片

我都黎分享下啦

full time youtuber應該ok, 如果本身有份正職頂唔緊

巴打點解你會想玩youtube

我大約係上年年初開始有打算
當時因為聽到身邊有人講剪片係基本技能(但當時我係完全唔識)
內心覺得好撚不安，於是就慢慢試下剪片
心諗既然都剪點解唔放上YouTube，可能有錢賺(依家當然知係無)
後尾知道要入YPP先可以有收入(1000人訂閱4000小時)，
新既Creator都應該明白呢一個目標話易係好易，但難起上黎可以好難
於是就慢慢向呢個目標進發
剪既片就由門檻最底既又最多人睇既入手
初初我選擇左娛樂新聞
因為呢個觀眾群夠大，接受程度比較高
更加好玩既係，娛樂片既thumbnail可以整到好誇張
順便學下PS改圖技巧
整整下又試過用AI整埋個Channel icon
後尾開始想試下錄音又要識少少Audition
總知學下學下就慢慢熟好多野
就算無錢收都有好大既成功感
最後依家入埋YPP就更加完美快樂

ps.記得我上年幫鄭俊英P左光頭，深刻到發夢都笑醒左
依家諗起我可能會俾佢啲fans打死

想知巴打用咗幾耐做到1000訂同4000小時？

呢個YouTube Channel 好似幾好

佢哋都幾搞笑

個channel係ching你開架？

我本身識佢哋其中一個
好想佢哋可以比多啲人見到

多謝分享
其實每個youtuber 既片睇落10分鐘好似好易整
但其實背後要做好多野, 錄製,音響,加工,資料搜集,宣傳,整圖.剪片
就算到最後無乜人睇,其實自己都已經學左好多野,特別係係呢個social media咁注重既時代
巴打起碼你搵到個多人睇既niche. 1000心訂4000小時係newtuber個reddit其實好多人都到達唔到,有d就要1,2年 不斷up片
所以有恆心同做自己鐘意既topic好緊要

睇得出好有心機整得, 錄影,剪,音樂, thumbnail, 遲d一定好多人睇

我用左兩個月左右達成
之後審查完話我係”重覆使用第三方影片”
灰到爆

比咗個巴打睇 佢哋好開心
仲話多謝你 呢個係佢哋嘅動力

咁審議果個位點解決？

係呀，以前我都唔鐘意Youtuber
依家自己試過就知佢地難係邊，會多一分明白
我依家雖然有YPP，
但反而無左方向整咩片(因為一開始我根本無好好諗過做咩片)
依家都係諗到咩就整咩

我見上高有好多人都share左佢地個channel
佢地其實已經做得好好
因為佢地決定左自己頻道個方向
(打機/電影/介紹/食野)
觀眾自然會慢慢累積
好多人會太在意1000訂同4000小時個條件
但事實係好多時往往
只要係一條片短時間爆就可以達成
所以最緊要係keep住出片
無人睇自己既片當然係會有少少失落
唔好放棄

ps.Youtube個algorithm成日
SOE既野基本可以無視
同埋唔好成日換thumbnail

等我都些牙下先
主要係Tech channel

不定時會有好西黃店

基本上你係自己拍片既
到左個目標就基本上會accept
唔洗太擔心，通常三個幾星期至一個月有消息
而我就由9剪娛樂新聞片(無聲)變左
講新聞事件同網絡傳聞(自己旁白)

但我唔清楚一啲成人話題頻道既審批係點
(呢到講緊上個月我整左條中醫戒色都黃標左
而黃標唔等於YPP唔接受)

撐黃色經濟圈

跟機宣傳

咁會點??? 唔計?

我自己就無乜時間睇YOUTUBE, 但唔覺香港有 太多類似 running men 既topic, 所以我都sub左,一陣睇下97% 條酒片先

其實搞一條片黃店都要D時間,唔係想像咁易

Voice over錄音有咩mic好

Wingwing都好有心做 不過好似focus ig多

你指呢一條？

期待Ching更多黃店影片
要繼續加油

好多人都話 consistency 同community 係好緊要, 多D POST 片,同鐘意睇你片既人多D交流打好關係,自然佢地會比TIPS你改進同支持你

BTW, 我都share下自己個channel, 有咩意見不妨講下,thx

推

歡迎你加入ar newtuber
點打點解想開youtube?

其實可唔可以用人d 片放落自己條片度?

yo~ 巴打個topic 係玩神秘系列?

Subscriber就點都係到無得唔計既
但觀看時間你DEL左條片就會無左
因為我當時成個Channel都係啲新聞片段
(同我上邊貼個條鄭俊英音字幕片差唔多)
我就要自己去估邊啲出問題之後DEL左佢
一個月之後如果達標就可以重新申請
而YouTube俾既理由(使用大量第三方影片而無實質有意義內容)
係好含糊，基本上逼你要自己審查
仲有其他原因都可以Reject你，
例如用讀字機，"無內容既遊戲影片"etc.
有興趣可以去番YPP個網到睇番
最後我係等到我配音片夠4000小時先再交上去審

我自己用開yeti usb mic, 平平地,但youtube/twitch 界好多人用

認真，好浮誇好悶

得閒,冇野做,有架餐咪開始拍
其實我地一開始想sell番我地對平玩Tech gadgets既理念

係呀,呢一條, 本身鐘意take shot,但咁高%真係未試過

咁都幾麻煩,,其實youtube 個ai 審查個標準,特別係對廣東話,發展應該未到英文咁成熟

其實我都係 武漢肺炎, 留係屋企,無野做,就開始左

我會幫你轉達
Ching有無啲咩建議

講左咁耐,我自己都 share下先, 恐怖遊戲channel
如果咁岩有人睇到 歡迎比d意見,thanks in advance

可以，其實好多人都禁做
好似上邊高手紹個Channel就係好例子
但高手紹好似已經兩個copyright strike

中左strike就會紅標(影片收入歸版權人)
或者要直接將影片下架(好似何君堯條片禁)
三個strike個Channel就會收皮(好似係)
我會建議用人地條片最好加入自己既元素(例如旁白)
或者直接唔好用
好多時都係睇Content ID check 唔Check 到
YPP個人手審查會嚴少少

3個strike 比人收皮 = 之前白做 ,睇黎都係原創好過
聽人話youtube 鐘意creator 用自己創意整片

到YPP個審查係人工審查，所以會嚴小小同主觀
但魚佬你唔驚啦，你啲片我覺得無問題
我覺得直播打機既人本身已經好勁有急才

呢個你問高手紹會清楚小小
我未試過亦都唔想試

係見比較少呢類廣東話題材

"直播打機既人本身已經好勁有急才"

一定唔係我

BTW, 想了解更多youtube 系統可以 去呢個叫 vidiq 既外國channel
佢地會講解seo, 點起title, 同埋其他tips 去増加sub同view

另外brian g johnson 都有好多唔同教學

黃色細channel
CLSS

Share下自己channel
平時夜晚會開戶外直播食黃店宵夜
影下香港夜景咁
另外有出片教人點開台直播

以前係twitch都有睇過魚佬

八卦下先

正呀黃色youtube 已sub支持下
一齊加油努力！

我反而覺得SOE依家唔太重要
改名只要中Keyword就OK
有長期睇Analytics應該都Feel到佢個算式時不時就會轉一次
依家YouTube App仲要奄左Comment section
Thumbnail 既重要性增加
我自己會認為本身既subscriber活躍人數先係最重要
之後係：
2.影片既話題性(Trending)
3.有無開會員制度呢？
4.影片既時間長度 (有時長有利，有時短有利)
5.like dislike 數
6.影片既suggesting/ browse rate
7.audience retention
呢個係我自己既睇法

原來係viewer, 多謝你之前支持先
巴打都玩幾多唔同主題， 有咩令你開始左youtube? btw已sub YT同twitch

巴打把聲好沉穩

Youtube 主題 : 抗爭
光復香港

之前做過twitch partner
但係感覺上都係局外人咁
都係台灣人主導
所以最後係youtube重新出發

呢個近排代表作
一啲都唔沉穩
1:23:34

我都好認同， subscriber只係一個數字
外國教學話其實最要既係當你每post一條新影片， 你d subscriber會唔會去click你條片， 當佢地click完再睇哂大部份既話( retention rate), 証明你d野有value去比人睇，yt自然會push你d野比其他人睇
但當然大前題係本身你個niche係有人search同睇， 另外content is king, 内容吸引到人keep住睇
同埋你岩，youtube個system不斷改黎改去

我認為 台灣人做youtube or twitch真係好出色，加上如果計返 全世界用 國語 同 廣東話人數比較一下就知

我個小channel係講programming, 但好渣
目標係成為一個好叻既programmer
Enjoy coding同網友傾下計, 同埋佢地會教到我好多野

連登好多高手 coding youtuber都有
我見到你個 Difficulty - Easy 我即刻

過獎了我唔係高手
只係真正高手冇浦頭拍片je
difficulty easy 係個題目本身難度, 唔係我覺得易

巴打係咪識左好多coding既志同道合？

又唔算好多 十個八個吧

清打手嚟？有啲難笑
要叫佢哋努力啲

可能我識佢其中一個
所以覺得好笑
我會叫佢哋努力啲

我個人認為E類遊戲鋒利你要有返少少知名度
因為三九唔識七睇落真係有啲尷尬
呢個Channel嘅路線緊乜嘢方法
開酒做落應該幾OK
但係行山真係不了
睇咗一陣瞓着咗

我個人認為E類遊戲綜藝你要有返少少知名度
因為三九唔識七睇落真係有啲尷尬
呢個Channel嘅路線緊乜嘢方法
開酒做落應該幾OK
但係行山真係不了
睇咗一陣瞓着咗